\documentclass[12pt,a4paper]{letter}
\usepackage[margin=.78in]{geometry}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{urlbordercolor={1 .5 0}}
\usepackage{newcent}
\usepackage{microtype}
\begin{document}
\pagenumbering{gobble}
\begin{minipage}{.65\textwidth}
\begin{flushleft}
John {\sc Gliksberg}\\
06 40 60 76 95\\
14 rue Anatole France,\\
92310 Sèvres\\
\href{mailto:jg.trosh@gmail.com}
{jg.trosh@gmail.com}
\end{flushleft}
\end{minipage}\\[.3in]

Madame, Monsieur,
\\[.3in]
Je recherche un stage orienté HPC de six mois entre mars et septembre,
dans le cadre d'un M2 en calcul haute performance.
Ce sera pour moi l'occasion de résoudre des problèmes scientifiques
chez Thales et découvrir votre chaîne de production.
\\[.2in]
Ma double licence maths physique m'offre
une base solide face aux questions scientifiques.
J'ai profité de cette période pour programmer de nombreux projets,
découvrir Unix, apprendre et approfondir de nombreux langages de programmation
et prendre part à plusieurs groupes de développeurs.
Mon choix de Master m'a permis de m'impliquer totalement dans ma passion,
afin d'en faire un projet professionnel tout en gardant
l'impulsion d'un parcours scientifique.
\\[.2in]
Bon codeur, j'apprends vite, j'aime maintenir des projets
soignés et je m'intègre bien dans les équipes de travail.
Je m'attache à dépasser les attentes dans le but de chercher
la meilleure qualité de production de ma part et de mes collègues.
Je suis agile par nature et vais de l'avant pour conceptualiser un projet
dans son ensemble comme dans ses détails au sein d'un travail collectif.
Bilingue, je suis linguistiquement et culturellement un atout.
\\[.2in]
L'été dernier, j'ai choisi de réaliser un stage optionnel de quatre mois
chez Scilab Enterprises.
En tant que développeur open source, j'ai fourni non seulement
des codes bien documentés, des solutions concrètes pour l'industrialisation
de produits scientifiques, mais aussi une implication dans les différents
aspects de l'entreprise: j'ai travaillé avec le CTO pour restructurer
et documenter le back-end de gestion des modules Scilab
et ai participé à la communauté de développement pour packager et
débugger des modules utilisateurs.
Ce stage m'a beaucoup apporté et je veux mettre en œuvre mon expérience
au sein de votre entreprise.
\\[.2in]
Studieux et bien noté, je ne me contente pas de ma formation.
Je continue de programmer pour moi-même et je participe à
d'autres activités extracurriculaires: \newline
Je suis tuteur en anglais pour des élèves handicapés;
j'ai co-fondé une association pour promouvoir l'image de
mon université à travers le sport, j'en ai réalisé le projet
administratif et j'ai co-ordonné plus de trente membres actifs
durant un an et demi.
\\[.2in]
J'espère vous avoir montré mon implication dans mon projet professionnel
et vous invite à voir dans mes nombreuses facettes que je suis
la personne qu'il vous faut.
\\[.1in]
\begin{flushright}
Avec l'expression de mes salutations distinguées,
\\[.2in]
John Gliksberg
\end{flushright}
\end{document}
